<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lyiiik0923.github.io</id>
    <title>Letheii_ik</title>
    <updated>2025-02-03T13:55:11.796Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lyiiik0923.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://lyiiik0923.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>.◦ ·．☆．☾ °* ∴ *° ☆．· ◦．</subtitle>
    <logo>https://lyiiik0923.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lyiiik0923.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Letheii_ik</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[reversal>]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/reversal/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/reversal/">
        </link>
        <updated>2024-06-07T09:55:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>反转胶片，能反转时光吗？<br>
让饱受本不该承受那些伤痛的、小小的我们，<br>
变得足够强大、成熟，能够自愈、自立。<br>
让饱经沧桑、看尽人生无数的、老了的我们，<br>
安享晚年、返老还童，快乐得像小孩。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>让成为大人的我们重新做个孩子，<br>
让天真无邪的我们鼓舞看穿了世界的自己。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<pre><code>    
    我的心里住着一个，苍老的小孩。
                                       ——《烟火里的尘埃》
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[520]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/520/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/520/">
        </link>
        <updated>2024-05-22T09:18:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>以下这些话有很强的时效性，随时删。不过日后也不会再回头看了吧？这莫名其妙的人生。</li>
</ul>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>我有个毛病，爱看帅哥。<br>
偏好清秀白嫩、干净清爽，狼奶双修的那一类。用infj的话来形容的就是“少年感的爹”（？）<br>
总之，满身书卷气的温柔男孩，还有阳光开朗的快乐小狗都很戳我。<br></p>
<p>暨我们班有个长在理想型上的以后，不知何时又莫名看对眼了一位这种类型的。算是后者。<br></p>
<p>记忆中的第一次偶遇，是前几天做视力筛查的那节课。忘记了戴眼镜，我急匆匆地跑回教室，把眼镜一掌拍在脸上就窜上了四楼。走到楼梯拐角发觉有人挡路，我抬头，对上一双发亮的眼睛。他盯着我的脸看了几秒，然后转身上楼。前面还有一个老师，想来是他们的班主任找他谈话。这莫名其妙的对视成功地让我注意到了他。<br></p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>后来我也忘记了这件事。但似乎命不该绝，周一就又让我遇见了他。<br>
傍晚在食堂吃完饭，直奔小卖部买零食。一出门就看到他迎面走来，四目相对。我就呆呆地看着他的眼睛，完全没反应过来，只是觉得面熟，还莫名有点帅。他先跟我对视了一会儿，然后目光闪了一下，看向我左边的胸前，盯了一会儿。擦肩而过后，我低头：？在看什么，吃饭沾上了吗？然后看到了一个蓝色的东西：是校徽。在看名字吗？<br></p>
<p>说实在的，看见他其实并不令人反感，反而可能会眼前一亮。他的眼睛很亮，人不算白但很干净，笑起来有两颗小虎牙，少年感扑面而来。人挺高也挺瘦，但应该是精瘦，或许是他们说的薄肌吧。<br></p>
<p>自那以后我就对他有了一点点关注，慢慢增加。我贫瘠的记忆也间歇性恢复，让我想起在这之前也有过挺多的对视，只是我都没注意到过。不记得是从什么时候开始，但应该是他先开始的吧。好像他也经常在早上和下午第一节课前掐着点到，我们就会在教学楼底下的榕树前偶遇。想来还是挺有缘的，在卡点这方面。<br></p>
<p>总之，就是对这张脸念念不忘了。始于五官，按理来说接下来就该了解三观了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recently…]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/recently/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/recently/">
        </link>
        <updated>2023-11-12T08:42:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>好久不曾打开博客，再见已是将近年底。<br>
其实于我而言更不更新好像无差，毕竟这里没人来看。<br></p>
<p>把这里的地址发给老芸过，但她应该不看。<br>
她在新学校也有新朋友了呢，我呢？</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>10.3机缘巧合之下看了杭州亚运会乒乓男单，是一场国乒内部的鏖战。之前只知道fzd不知道王楚钦，在看比赛前偶然刷到了莎头视频，居然一下子get到了他们的糖点。没想到王楚钦比赛居然赢了。赛后又加深了了解，就此一发不可收拾连夜入了坑。5号入了一个莎头群，自此躺进了坑底。</p>
<p>不知何时群里突然掀起一阵写同人文的热潮，我也跟了风。<br>
闲来无事写了三篇。之后会po上来也说不定。<br></p>
<p>应该没人看到我的秘密基地吧？让我也体验一下发文章的爽感/rose。<br></p>
<p>以上。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Birthday✨]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/birthday/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/birthday/">
        </link>
        <updated>2023-09-23T02:50:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是笨人的生日！刚好也是周六，能直接回家吃蛋糕，开心~<br></p>
<p>早晨刚上楼就碰到了小序，一句祝福开启一天的好心情。大课间kxy来找我了，提了一大袋礼物，嗙一声扔桌上，给我吓了一跳。她送了我一个相框、一副ung（类似uno），还有一盒蓝色明信片，她是懂我喜欢什么的哈哈。她说上次答应给我的那把eva的伞下架了她没买到，不过我倒是很想看看那把黑色雨伞淋到雨变白的样子。我让她去tb上给我找个同款我自己买，顺便送她一把当她明年的生日礼物，一箭双雕kk。<br></p>
<p>本来以为生日就会这么低调的过去。没想到大课间还没结束，又迎来了lyx和lj两位小美女，外加一个“不速之客”xyt。他们先是来打了声招呼，下午又各给我送了染卡和明信片。不得不说lyx染的玫瑰真好看。只是我不明白xyt为什么来，明明我上学期对他态度不太好，因为我挺烦他的性格。来都来了只能欢迎了。<br></p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>放学铃响起，我按捺着激动收拾书包。这时后面有人戳了戳我。我一转头发现不是传作业，而是三张手写书签，我直接震惊。这个新的后桌人还怪好的嘞，上次化学课笔记看不到，我也站不起来，我还没开口，他主动借我，我都不知道他怎么看出来我抄不到的。这次又送了生日礼物，虽然简陋但有自己的心意。还是同样不懂他怎么知道我生日的，但不得不再感叹一句他人真好，字也写得好看。果真字如其人。<br></p>
<p>xwh走后不久，小夫和吉吉便各自来跟我说了一声生日快乐。我回了吉吉一句“你也快乐”，莫名戳中他的笑点。<br></p>
<p>然后我就回家了，路上还拍到了灿烂的晚霞，粉黛相映，青绿相接。边乘车一路向北边反刍一整天的美好回忆，洗刷干净了我腿伤恢复期间所有的负面情绪。永远为好朋友而心动୧( ⁼̴̶̤̀ω⁼̴̶̤́ )૭♡~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hey!! i'm back]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/Hey!! i&apos;m back/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/Hey!! i&apos;m back/">
        </link>
        <updated>2023-09-12T08:48:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>暑假去澳大利亚玩了一个月，7.18-24辗转黄金海岸、悉尼和阿德莱德逛了逛，25号就去阿德的Plymton International College报道了，8.20回国。相当于一个夏令营，去那里体验一下国外学校的氛围。<br></p>
<p>在那所国际学校里经历了很多。第一天就交到两个好朋友。遇见一个颜值气质惊艳我许久的，唯一一个让我认为是crush的男孩，因为时间的短暂与机遇的不可再来。但也目睹了一些澳洲白人teenager日常颜色歧视。就不一一赘述了，之后补po一点图上来。总之是一次令人难忘的回忆，也会成为以后出国留学的参考吧。<br></p>
<p>当然，最难忘的当属一场小意外。在国际学校的时候上体育课打球被人绊倒了，还有一周回国。当时以为只是轻微扭伤，没料到越来越痛。回国第一时间去医院挂号拍片。不查不知道，一查吓一跳，右脚踝骨裂了。20号回的国，21号人已在病床上了。住了一周的院，还好只需要保守治疗。只不过因此旷了军训，开学请了两周的假。高三要去补军训咯。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>让我感到好笑的是，昨天上午一进班，赫然被黑板吓到。“欢迎lyk”五个大字撞进我眼睛，我差点憋不住笑，尴尬地想找个地缝钻，可偏偏脚受了伤连扣一条缝都做不到，更别说卢浮宫了！我只好撑着拐杖蹒跚向我的座椅，一屁股坐下，将“玉足”轻置于右边的椅子上。彼时的我穿着短裤，右边小腿上绑着石膏，那个坐姿我现在不会再有勇气坐一次，我想从身后看一定很滑稽。<br></p>
<p>为什么是从身后？因为我现在坐在倒二排，我的后桌是两个男生，正后方那个算是我们班最帅的男生，用wy暄的话来说长得很清秀。但我天生对帅哥过敏，会紧张会不自信，尽管我可能不喜欢，我还是会这样。莫名其妙的。尤其是我现在这种坐姿让我更加提不起自信，他们看上去很高冷，前面的女生也不怎么理我。于是我压抑了自己的天性，不去主动找别人说话，等着kxy和forgiven来看望我w。但愿时间快快过，我早早交到新朋友……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[0 Reason no 's']]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/0-reason-no-s/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/0-reason-no-s/">
        </link>
        <updated>2023-01-11T07:48:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>他们都有自己的好朋友，不会记得主动找我聊天。<br>
我们是好朋友吗？或许是吧。但如果不在同一环境下就没话聊了吧？其实就算在一块也没有很多话说，只是我总是没话找话而已。我是一个倔强的话痨。<br>
我其实需要别人的关心和在意的。可是我总不能质问为什么不来主动找我吧。<br>
微信里、QQ里列表排在前的几位，全都是我主动去找的。<br>
什么时候也能有人第一个需要我。<br></p>
<p>我要出狱！！！！</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>网络上混久了，很容易就察觉到自己变了。本就不文明的心里话，竟会不由自主地外露；现实中冷淡疏离，屏幕前却积极活跃；原本不屑一顾的话题，现在也会想要共情；一天多次查看社交软件，期待好朋友主动找自己聊天……<br>
目前此种形态，是最真实的我吗？<br></p>
<p>说到底，我并不完全了解我自己。我也不敢笃定我下一刻的选择是什么，内心永远是Neverland。因此，我可以独具一格，也可以千人千面。任谁妄言我冷漠刻入骨髓，我勾起一抹冷笑自在逍遥。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Draft 1.0]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/draft-1.0/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/draft-1.0/">
        </link>
        <updated>2022-12-22T03:41:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Fine. 又上网课了。算是提前放寒假吧。<br>
这个学期过得真是潦草，我觉得现在就可以写期末总结了呢。<br>
虽然我并不喜欢回忆，那样总有一种繁华已逝之感。但感性的时候回忆总是席卷而来，在脑海里盘旋。不如直接导出，省点硬盘空间。<br></p>
<p>以及，不想再用晦涩难懂的语言记载过去了。<br>
比喻，真是奇妙的东西。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>最近有很多同学找我要作业答案。一般都是英语。我虽然内心不屑这种行为，但不知为何，只有这种时候我才会感觉到我被需要，欣慰与嫌弃交织在一起。好复杂。<br>
希望我下次能多倾听自己的内心，实在不想做就拒绝，不必太在意他们的态度。<br></p>
<p>不知道怎么做人。有时我很感性，很在意别人的看法，会被说很脆弱很敏感。但不久我变得十分理性，又被说咄咄逼人不近人情不会感同身受。很在意别人的看法的话，就会活得很以自我为中心；不太在意的话，又会显得油盐不进自私自利。<br></p>
<p>平衡点在哪，是从小到大一直在困扰我的课题。<br>
可是我不愿意再解决了。这些都说烂了吧。不民哲了。<br>
说来也奇怪，道理和阅历总是和年龄呈正相关。捆绑销售。<br></p>
<p>我们都是身处迷雾中的少年，总妄想着长大就都懂了，可等到真正长大了，却发现还是什么都不懂。<br>
总是很鄙夷大人“你还小，你不懂”的口头禅，不屑他们用看小孩的目光看自己。等到自己也终于成为了一个大人后，却发现自己也不觉成为了那样。<br>
时常和大人们展开辩论赛，看不惯、不服气，暗下决心以后绝对不要像她一样。可是活着活着才发现，自己也不知不觉成为了当初讨厌的模样。<br></p>
<p>That's enough.</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>如何正确看待自己被人喜欢这件事呢？<br>
好像被人喜欢了，还不只是他，是「他们」。<br>
我能理解我被人喜欢，或多或少也知道自己有点受欢迎。这不是自负。<br>
但我会感觉我不是很值得被喜欢。这也不是自卑。<br>
我还需要再努力，达到我心中的期望。<br></p>
<p>被人喜欢，说实话还有点开心，对吧？感受到了他人的肯定，增添了自信心。<br>
但是我希望某些人不要太刻意了。我不是什么景物，随意供人观赏。我也没有犯罪，所以我不需要被监视。不要总是盯着我，不然我会以为你应该被安装在墙角，专心地当一个监控。<br>
我知道你对我有意思，我也知道你的那几句话蕴含了什么深意，但是我真的懒得应付，也不屑于应付。你存在于这个世界是客观事实，我无法否认。可是我不欢迎你进入我的世界。跟你没有关系，管好你自己。<br>
下次不忍了。你的面子跟我也没有关系。<br></p>
<p>It won't be continued.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Evangelium]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/evangelium/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/evangelium/">
        </link>
        <updated>2022-11-11T05:30:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>第一篇直接打在电脑里的日志。之前都是在日记本里写好，搬运来的。<br>
可是，似乎无论写在哪里，都磕磕绊绊，反复删改。<br>
果然，我还是不擅长表达。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>《Eva 新世纪福音战士》。<br>
Evangelion，一个来自德语的词汇。<br>
7月，因为小游强烈的安利，试着看了一话。但也不知为何，莫名缺少一些对其中情趣的通感，有些反感。本就胃口挑剔，也因此想提升二次浓度而不得。故此项“文艺复兴”计划不了了之。<br><br>
于是一整个暑假都在摸鱼。偶尔看点精致的明星，但并不沉迷。<br>
有点兴趣，但也仅仅是在兴致来了的时候。<br>
志不在此。<br><br>
说到底，就是不愿意尝试新鲜事物呢。<br></p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>但是最近怎么又被打脸了？<br>
我研究的人格心理告诉我，比起平淡无趣的日常，我更喜欢跌宕起伏的情感体验。细细想来确实如此。<br>
普通的恋爱日常番无论如何也入不了我的眼，正如我对愚笨的人不够尊重一样。不得不承认，虽然可能并不是出自主观意愿，有时甚至根本察觉不到，但确实会更智性恋。还是热血战斗番更适合我。<br>
所以又无可避免且毫无怨言地，一头扎进了地下都市里。<br><br>
鬼灭、咒回、终炽…那些主角总是有着强烈的责任感，知道自己为了什么而战斗，也为此战斗不休。真嗣却好像不一样。被迫身负重任，也时刻在寻找驾驶初号机的意义。屡次放弃，又因内心深处不曾泯灭的良心与使命归来、主动请缨。<br><br>
好像我啊。也难怪撒贝宁说，追星就是在追自己。<br>
某种意义上，Nerv里的所有人，都是我的偶像。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>如今，也会觉得生在新时代是福音呢。<br>
钟意复古的氛围感，也许是因为享受着当下物质上美好的一切，才会向往从前跳脱纸醉金迷的生活方式。别有韵味。<br>
可是人不就是为了摆脱物质上的贫困，才不断发展，变得更智慧更先进的吗？说到底，人的本性终究是自私的啊。尽管形式被命名为共产主义，但共产的最终目的是…？<br><br>
思考得过深了。<br>
不过，能生在上世纪80年代就好了。想亲眼见证数码产业从兴起到没落、个人电脑从流行到被取代、改革开放的开始与进行……最重要的是，我想看看当时风靡世界的个人主页。那些风格各异的、层出不穷的博客。亲历这些的话，能深刻感受潮起与潮落。那种淡淡的怀旧感一定很亚撒西吧。<br><br>
这就是沦陷于复古的缘故啊。<br>
感觉真好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Personality]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/personality/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/personality/">
        </link>
        <updated>2022-10-27T07:16:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我突然就不耐烦记日记了。意兴阑珊。<br>
总是惯于当一个脑海里的narrator，到了真正要落笔的时候却语塞、枯竭。<br><br>
面对白纸发呆<br><br>
漫无目的地等待<br><br>
空虚的现在我难以忍耐<br><br>
大抵这是今后的常态<br></p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>又是电脑，却不久违。与上次周末时隔四天，再次重逢。恰好也是星期四。<br>
不假，终于不负众望地，上网课了。<br><br>
几多欢喜几多愁。昨晚，前一阵还为运动会期间几时去播音发愁。回班后，迎面而来的第一句便是：“我们要回家了。”我调色盘搬满满当当的计划再次被打翻，颜料洒落一地。也难怪人道世事无常，为此流行起了些俏皮的表达——梅开二度。<br><br>
可你知道吗，我也实在是不喜欢未知与待定。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>上一次已是初中了。下午又重新测了一次颜色心理测试。分析了许久，我认为，我是石英紫与海洋蓝的结合。总体貌似INTJ。只比初中改变成了一些海洋蓝的特点。<br><br>
不知好坏与否？亦或，可否衡量？<br></p>
<img src="https://s1.ax1x.com/2022/10/29/x5QNjS.md.png" alt="x5QNjS.png" border="0" />
<img src="https://s1.ax1x.com/2022/10/29/x5QdBQ.md.png" alt="x5QdBQ.png" border="0" />
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chaotic]]></title>
        <id>https://lyiiik0923.github.io/post/chaotic/</id>
        <link href="https://lyiiik0923.github.io/post/chaotic/">
        </link>
        <updated>2022-10-23T09:05:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这注定是一个不平静的夜晚。</p>
<p>毫无征兆地，意外和不幸从天而降，一切尽在电光石火之间。<br>
已经习惯了全城各地，大小疫情，扫码、戴口罩、做核酸，出示健康码。却从没想过有朝一日会遭遇，就在我身边。在小区门口被截停时，我愣住了。猝不及防，措手不及。</p>
<p>于是，我也当了一次行踪飘忽不定的神秘人，也体验了坐着电动车迎风向前的感觉。无他，只是发型…但请假一天外出奔波的感觉竟也有些爽。中午吃的是长乐冰饭，本应包着芝麻后来因为没有就换成了普通的芋圆的椰奶冰饭。——10.24插叙。</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<p>可，来长乐的过程也是几经周折。下午，急急忙忙驶向门口，却迟迟不被放行。是司机的她蓦地恼了，扯开了嗓门。记不清了，但总有一个记忆碎片难以消除。清脆，用力的两声拍掌声，实力物体和受力物体各不相同。错愕、茫然，我惊呆了。</p>
<p>Neuropathy?</p>
<p>我以为，她的情绪永远住在对流层。<br>
何苦令我亲眼目睹这一切呢？</p>
<center>♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪ ♫ ♪</center>
<iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=298 height=52 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=16232697&auto=0&height=32"></iframe>
<p>也难怪，大多数人听不懂的歌，一遍就听懂了啊。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>